香港移動支付勝在有得揀

被知名「叫雞」教授「一錘定音」後，香港移動支付再次被烙上「落後」兩個恥辱的大字。畢竟在香港召妓是否能用「pay me」、「O! ePay」付款確實沒有名人出來背書。或者可以問問新特首是否有意推動本港一樓一的電子支付平台發展？不過至少大家都知道，中國賣淫仍是非法，連非法活動都可以電子支付，香港確實「拍馬都追唔上」。

不過，如果要說落後，大家其實應該問問，「八達通是否真的落後」？至少，在目前來說，八達通使用的NFC技術，其實並不落後。或者可以說，是屬於全球最先進的系統之一。

何解？其實實際操作過一次就會明白，八達通要完成一次交易需時多久？「一秒」。無論巴士地鐵、超市便利店、還是快餐店，使用八達通付款都是「一秒」完成，輕鬆快捷簡單容易。至於某被吹捧上天的手機支付方式，「開app、選擇支付功能、等掃碼......」。用黃興桂的評語，「第一佢跑得慢！第二佢唔夠快！第三無速度！」

其實，同樣要用手機支付，香港各大商店幾乎都已經支援Apple Pay、Android Pay、甚至Samsung Pay，都是用手機，都是用NFC，都是簡單將手機解鎖後就「一拍即付」，很落後嗎？雖然技術有點不同，但Visa payWave、MasterCard Contactless都可以做到類似的輕觸式支付，似乎也沒有人說過這叫落後。

當然，我不是說QR Code支付模式一無是處，因為用QR Code的好處是，只要大家都有智能手機，就可以實現支付，也就是目前香港真正最弱的一環，「小商戶支付」和「P2P過數」。因為用這種方法，賣家就無需忍受八達通、信用卡公司的高昂服務費，還有八達通公司最為人詬病的天價租機費。

而且，用掃碼去支付，私隱度也夠高，因為無須如「pay me」、「O! ePay」般，必須有對方電話、新增為好友後才能付款。大家萍水相逢，掃個碼，付完錢，就可以各行各路。套用文初「叫雞教授」朋友（你的朋友就是你？）的經歷，「唔通叫雞仲要留電話咩。」

其實八達通曾經和CSL合作，推出八達通SIM卡，而蘋果的Apple Pay也與日本Suica合作，都是將實體支付卡放進手機的成功例子，證明事在人為，只要八達通能夠更積極去提升自己，放棄香港特色賺到盡的思維，確實可以走出自己的移動支付道路。

有空看看香港大型連鎖店的支付模式選擇，簡直可說五花百門，眼花撩亂。作為一個國際城市，香港實在無須學習中國，將所有雞蛋（移動支付方法）放進同一個籃子（APP）裡。

見過有支那人去到counter才開電話

麻撚煩